Kohus sel samal Pääwal
Need samad Kohtomehe
Wallawanemb pandis kohtole ja keige walla perremeeste koon olekul ette, kuis Tannil Körne poja Alexandriga peab jääma. Tema on Soldati poig ja tema emal ei ole mitte woimalik teda toita, ja ta isa surnud on, ja teda Tarto Kreiskohtost on mõistetu walla kunta peal
 ühe kunsa Perekonda kaswatamises anda. - nink sai siis koon olejade  Peremeeste käest küsitud, kes teda wõtta tahab.
Hindriks  Tuhand, Karasky´ moisa mõtsawaht ja talu peremees lubas teda henda manu wõtta 10 Rbl. eest proowis 1 aasta peale. 20 walla Peremeest tunnistawa seda õiges.
 Pääkohtomees     T. Wõso     xxx
Kohtomees   J. Roht           xxx
        "           J. Ratnik        xxx
Kirjotaja        allkiri
